<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://tjiahuadongzhou.github.io/</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2019-12-09T12:42:56.486Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://tjiahuadongzhou.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://tjiahuadongzhou.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://tjiahuadongzhou.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://tjiahuadongzhou.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英语]]></title>
        <id>https://tjiahuadongzhou.github.io//post/ying-yu</id>
        <link href="https://tjiahuadongzhou.github.io//post/ying-yu">
        </link>
        <updated>2019-12-09T12:40:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="英语语法逻辑学好英语语法就差这一个公式了">「英语语法逻辑」学好英语语法，就差这一个公式了</h1>
<h2 id="在学习英语过程中会遇到一些问题为什么我的词汇量挺大的可是表达的时候就是表达的不地道也有人头疼单词我都懂但是它们放在一起就是看不懂其实就是一个问题不懂英语语法逻辑">在学习英语过程中，会遇到一些问题，为什么我的词汇量挺大的，可是表达的时候，就是表达的不地道，也有人头疼单词我都懂，但是它们放在一起就是看不懂，其实就是一个问题，不懂英语语法逻辑。</h2>
<h2 id="说到语法也有人听说过不用去学语法的多听多说多背单词就会了这个说法不能说他不对因为根据语言规律听说读写听说是基础没错">说到语法也有人听说过，不用去学语法的，多听多说多背单词就会了，这个说法不能说他不对，因为根据语言规律听说读写，听说是基础没错</h2>
<h2 id="但这对于幼少儿启蒙学习是很有帮用的我们都知道孩子的身心发展都是有一定的规律之前在写tesol笔记的时候就有提到过孩子的发展理论其中皮亚杰理论中说到孩子会经过四个不同的发展阶段在每个阶段幼少儿都可以执行某些任务但不能执行其他任务-而且所有的孩子都必须经历每一个阶段才能达到以成熟和理性的方式思考的能力">但这对于幼少儿启蒙学习是很有帮用的，我们都知道孩子的身心发展都是有一定的规律，之前在写tesol笔记的时候就有提到过孩子的发展理论，其中皮亚杰理论中说到，孩子会经过四个不同的发展阶段，在每个阶段，幼少儿都可以执行某些任务，但不能执行其他任务。而且所有的孩子都必须经历每一个阶段，才能达到以成熟和理性的方式思考的能力</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575895295203.png" alt=""></figure>
<p>从这个表格可以看出，孩子在前两个阶段是感知想象较发达的阶段，对于抽象，逻辑概念是不敏感的，直到第四个阶段，学生对于抽象概念和逻辑推演有了初步的认知，所以孩子学习英语，前期更多的是培养语言的敏感度，多听（也就是我们说的磨耳朵），而且是有效的输入，到后期培养逻辑推演能力，也就是语法的逻辑。</p>
<p>逻辑在思维和语言中有意义重大。逻辑思维是人的理性认识阶段，人运用概念、判断、推理等思维类型反映事物本质与规律的认识过程。在语言学习中如果我们能正确运用逻辑思维的方法可以达到事半功倍的效果。</p>
<p>对于成年人来说，我们的逻辑思维是成熟了的，利用逻辑来学习英语，应该更是成年人学习语言的优势，而每一种语言背后都是有逻辑可循的，而英语更是一个逻辑严谨的语言，学习语法逻辑，能更清楚了解和掌握英语。</p>
<p>语法就像是框架，单词是内容，没有框架只有内容，怎么能够支撑整句话，单个单词也是可以交流的，就像是你要问去到国外要问厕所在哪里，可以单个单词蹦出来问，toilet，where，这样也是可以交流的，</p>
<p>但是也就仅限于此了，也说不出其他大多了，而若是有了语法将你的单词有逻辑地串起来形成一句话，一段话，那又会是不一样的层次了。</p>
<p>例如这句话：</p>
<p><strong>今天早上走在回家的路上，我看到我朋友骑着自行车看书被轿车撞倒了坐在地上哭。</strong></p>
<p>明明单词都不难，很基础的单词，但是要表达出这么多动词出来，怎么排列呢？这就需要了解从句、非谓语动词和连词了。</p>
<p>不了解这些要是遇到英文中的长难句，估计就更懵逼了吧</p>
<p>相信不少人也会遇到同样的问题，怎么解决？那就是要了解英语句子背后的语法逻辑。</p>
<h2 id="学语法是为什么其实就是-造句"><strong>学语法是为什么？其实就是-造句</strong></h2>
<p>英语的句子是由单词组成的，而语法就是单词排列的规则，学语法是为了研究句子，说白了是看懂英语中的长难句。</p>
<p>而语法是有框架的，有逻辑可循的，掌握了语法的逻辑才能迅速习到语法的核心。</p>
<p>一个句子框架构建好了往里面填充单词即可。只要了解了语法结构背后的逻辑，然后在应用的时候集中突破每部分的知识点就能轻松学好语法。而语法的框架可以用一个公式解决：</p>
<h2 id="英语句子主干修饰成分"><strong>英语句子=主干+修饰成分</strong></h2>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575895305452.png" alt=""></figure>
<h2 id="主干就是5种基本句型"><strong>主干就是5种基本句型</strong></h2>
<p><strong>基本句型由谓语动词决定，不同的动词类型决定了不同的句子类型。因此，我们先来看看英语动词的基本分类：</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575895312830.png" alt=""></figure>
<h2 id="动词可以分为五类因而就决定了英语的五种基本句型"><strong>动词可以分为五类，因而就决定了英语的五种基本句型</strong></h2>
<p>我们可以通过某人的爱情悲剧来记住这五种基本句型：</p>
<p>1.主+谓(一个句子最不可或缺的两个部分）：Her love died.（她的爱已死）</p>
<p>2.主+谓+宾（宾语是主语动作的对象）：She loved me.（她爱过我）</p>
<p>3.主+谓+间宾+直宾：She gave me a kiss.（她吻过我）</p>
<p>4.主+谓+宾+宾补（补充说明宾语）：She made me happy.（她让我开心过）</p>
<p>5.主+系+表（说明主语的状态特点）：She is pretty.（她依然那么美丽。）</p>
<p>这是我们说的五中基本句型，也就是主干，接下来就是修饰成分</p>
<h2 id="修饰成分定状语"><strong>修饰成分（定状语）</strong></h2>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575895319392.png" alt=""></figure>
<h2 id="除了主干剩下的就是修饰成分修饰成分就是定语和状语"><strong>除了主干，剩下的就是修饰成分，修饰成分就是定语和状语，</strong></h2>
<p>**定语：本质就是划定一个范围、限定一个区间，**<strong>在句子中的位置比较固定，修饰名词（限定名词）</strong></p>
<p><strong>状语：说明事物发生的时间、地点、原因、目的、结果方式、条件或伴随情况、程度等情况的词，位置比较灵活，通常放在句首、句尾或者谓语后面</strong></p>
<p><strong>由此可以看出英语句子是有一定的逻辑的，并且是按照一定的排列顺序进行排列的。</strong></p>
<h4 id="1-主干定位">**1、**主干定位</h4>
<p><strong>根据五种基本句型找出句子主干</strong></p>
<p>**2、**修饰成分（定、状语）定位</p>
<p><strong>除了主干部分其余的都是修饰成分</strong></p>
<p>**3、**英译中、中译英，调整顺序</p>
<p><strong>修饰成分分别插入到主干中去，然后进行翻译。</strong></p>
<p>我们举一个例子来运用一下这个公式</p>
<p>主语：I</p>
<p>谓语：took on（承担）</p>
<p>宾语：a responsibility（责任）</p>
<p>定语：of loving and caring for them（介词短语，修饰responsibility）</p>
<p>状语：for the rest of their lives.（介词短语，修饰谓语动词took on）</p>
<p>I took on a responsibility.我承担了一份责任。</p>
<p>什么责任呢？of loving and caring.爱和关怀的责任，对谁？for them.对他们的爱和关怀的责任</p>
<p>在哪里？for the rest of their lives.在他们余生中</p>
<p>调整顺序（英译中时，翻译成中文也是遵循中文语言公式的）</p>
<p>整句话的翻译时：我在它们的余生中承担了对他们的爱和关怀的责任。</p>
<p>主语：开幕会</p>
<p>谓语：将举行</p>
<p>定语：中国共产党十九大（修饰主语，放在主语后面）</p>
<p>状语：于10月18日上午九时在人民大会堂举行。（修饰谓语动词，放在谓语后面）</p>
<p>The opening ceremoney of the 19th national congress of the Communist Party of China will be held at the Great Hall of People at 9 o'clock am on 18th October</p>
<p>这么一看，了解了英语语法框架，是不是就会发现英语语法其实也没这么难了呢，只要找到主干和修饰成分，就能很快看懂长难句。</p>
<p>框架问题搞定后，剩下的就是各个组成部分，词汇和从句问题，再将这些一一攻克后，发现语法也就可以这么easy。</p>
<p>关于语法的问题大家可以关注公众号：J英语馆，不定时发送干货</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[དཔེ་ཀློག]]></title>
        <id>https://tjiahuadongzhou.github.io//post/dpe-klog</id>
        <link href="https://tjiahuadongzhou.github.io//post/dpe-klog">
        </link>
        <updated>2019-12-09T10:41:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="ཐུགཔདཀརཡོལགངགིསསཆགཅིགདབུལཐརབྱེདདུབཅུགཔ">ཐུག་པ་དཀར་ཡོལ་གང”གིས་ས་ཆ་གཅིག་དབུལ་ཐར་བྱེད་དུ་བཅུག་པ།</h1>
<h3 id="ལོངོབཅུལྷགགིསྔོནལ-མཚོསྔོནཞིངཆེནམཚོཤརགྲོངཁྱེརལཚངཤུལགནསསུགནའརྫསརྐོའཚོལབྱེདསྐབས-ལོབཞིསྟོངསྔོནགྱིཐུགཔདཀརཡོལགངརྙེདབྱུངལ-དེསམཚོབོདམཐོསྒངགིཤརབྱངསརྒྱུདལཡུནརིངཔོའིལོརྒྱུསདངརྨངབརྟནཔའིབཟའབཏུངརིགགནསལྡནཔརསྤྲོདབྱས-དལྟ-ཐུགཔདཀརཡོལགངལབརྟེནནས-མཚོཤརགྱིམིའབུམལྷགརིཁུལལསཕྱིརབུདདེ-གྲོངཁྱེརདངའདྲེསཔདངདབུལཕོངསལསཐརབརམཟད-འཐེནཐུགདཔལའབྱོརལབརྟེནནསའབྱོརའབྲིངསྤྱིཚོགསཁྱོནཡོངསནསམངོནའགྱུརབྱེདཔའིཡངསཤིངརྒྱཆེབའིབགྲོདལམདུཞུགས">ལོ་ངོ་བཅུ་ལྷག་གི་སྔོན་ལ།   མཚོ་སྔོན་ཞིང་ཆེན་མཚོ་ཤར་གྲོང་ཁྱེར་ལ་ཚང་ཤུལ་གནས་སུ་གནའ་རྫས་རྐོ་འཚོལ་བྱེད་སྐབས།   ལོ་བཞི་སྟོང་སྔོན་གྱི་ཐུག་པ་དཀར་ཡོལ་གང་རྙེད་བྱུང་ལ།   དེས་མཚོ་བོད་མཐོ་སྒང་གི་ཤར་བྱང་ས་རྒྱུད་ལ་ཡུན་རིང་པོའི་ལོ་རྒྱུས་དང་རྨང་བརྟན་པའི་བཟའ་བཏུང་རིག་གནས་ལྡན་པ་ར་སྤྲོད་བྱས།   ད་ལྟ། “ཐུག་པ་དཀར་ཡོལ་གང”ལ་བརྟེན་ནས།   མཚོ་ཤར་གྱི་མི་འབུམ་ལྷག་རི་ཁུལ་ལས་ཕྱིར་བུད་དེ། གྲོང་ཁྱེར་དང་འདྲེས་པ་དང་དབུལ་ཕོངས་ལས་ཐར་བར་མ་ཟད།   “འཐེན་ཐུག་དཔལ་འབྱོར”ལ་བརྟེན་ནས་འབྱོར་འབྲིང་སྤྱི་ཚོགས་ཁྱོན་ཡོངས་ནས་མངོན་འགྱུར་བྱེད་པའི་ཡངས་ཤིང་རྒྱ་ཆེ་བའི་བགྲོད་ལམ་དུ་ཞུགས།</h3>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575888127335.png" alt=""></figure>
<h3 id="མཚོསྔོནཞིངཆེནགྱིཤརརྒྱུདསཁུལདུཆགསཔའིམཚོཤརགྲོངཁྱེརལབསྡོམསཔསམིགྲངསསཡགཅིགདངའབུམབདུནལྷགཡོདཔདང-ལིའུཕནརིབོཡིགཅིགབསྡུསཡུགའབྲེལདབུལཕོངསསཁུལདུགནསཡོདསྟབས-རིམཐོལུངརིངདངརངབྱུངགིཆརྐྱེནཤིནཏུཐབསཆགཡིན-ཆུའུདངརྫོངདྲུགལསལྔནིརྒྱལཁབཀྱིསངེསགཏནབྱསཔའིདབུལཕོངསརྫོངདངགཅིགནིཞིངཆེནགྱིསངེསགཏནབྱསཔའིདབུལཕོངསརྫོངརེད">མཚོ་སྔོན་ཞིང་ཆེན་གྱི་ཤར་རྒྱུད་ས་ཁུལ་དུ་ཆགས་པའི་མཚོ་ཤར་གྲོང་ཁྱེར་ལ་བསྡོམས་པས་མི་གྲངས་ས་ཡ་གཅིག་དང་འབུམ་བདུན་ལྷག་ཡོད་པ་དང་།   ལིའུ་ཕན་རི་བོ་ཡི་གཅིག་བསྡུས་ཡུག་འབྲེལ་དབུལ་ཕོངས་ས་ཁུལ་དུ་གནས་ཡོད་སྟབས།   རི་མཐོ་ལུང་རིང་དང་རང་བྱུང་གི་ཆ་རྐྱེན་ཤིན་ཏུ་ཐབས་ཆག་ཡིན། ཆུའུ་དང་རྫོང་དྲུག་ལས་ལྔ་ནི་རྒྱལ་ཁབ་ཀྱིས་ངེས་གཏན་བྱས་པའི་དབུལ་ཕོངས་རྫོང་དང་།གཅིག་ནི་ཞིང་ཆེན་གྱིས་ངེས་གཏན་བྱས་པའི་དབུལ་ཕོངས་རྫོང་རེད།</h3>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575888145838.png" alt=""></figure>
<h4 id="དུསརབསཉིཤུཔའིལོརབསབརྒྱདཅུཡིམཇུགགིཚུནལ-དབུལཕོངསཀྱིགནསཚུལལབརྟགདཔྱདཟབམོབྱསཔའིརྨངགཞིའིཐོག-སདེགའིསྲིདགཞུངགིསརོགསསྐྱོརསྲིདཇུསབཏོནཔདང-འཇོནམིསསྣེཁྲིདདེརྒྱལཡོངསཀྱིསཆསོསོརུཐུགཔའིཟཁངའབྱེདཔརཁྲིདསྟོནདངརྒྱབསྐྱོརབྱསཤིང-སགནསམངཚོགསསྐུལཁྲིདབྱསཏེརིམགྱིསགཉེནཉེསགཉེནཉེརརོགསསྐྱོརབྱེདཔདང-ཁྱིམམཚེསཀྱིསཁྱིམམཚེསལརོགསསྐྱོརབྱེདཔའིའཐེནཐུགདཔལའབྱོརགྱིའཕེལལམདུཆས">དུས་རབས་ཉི་ཤུ་པའི་ལོ་རབས་བརྒྱད་ཅུ་ཡི་མཇུག་གི་ཚུན་ལ།   དབུལ་ཕོངས་ཀྱི་གནས་ཚུལ་ལ་བརྟག་དཔྱད་ཟབ་མོ་བྱས་པའི་རྨང་གཞིའི་ཐོག   ས་དེ་གའི་སྲིད་གཞུང་གིས་རོགས་སྐྱོར་སྲིད་ཇུས་བཏོན་པ་དང་།   འཇོན་མིས་སྣེ་ཁྲིད་དེ་རྒྱལ་ཡོངས་ཀྱི་ས་ཆ་སོ་སོ་རུ་ཐུག་པའི་ཟ་ཁང་འབྱེད་པར་ཁྲིད་སྟོན་དང་རྒྱབ་སྐྱོར་བྱས་ཤིང་།   ས་གནས་མང་ཚོགས་སྐུལ་ཁྲིད་བྱས་ཏེ་རིམ་གྱིས་གཉེན་ཉེས་གཉེན་ཉེར་རོགས་སྐྱོར་བྱེད་པ་དང་།   ཁྱིམ་མཚེས་ཀྱིས་ཁྱིམ་མཚེས་ལ་རོགས་སྐྱོར་བྱེད་པའི“འཐེན་ཐུག་དཔལ་འབྱོར”གྱི་འཕེལ་ལམ་དུ་ཆས།</h4>
<h5 id="ལོལྔབཅུལསོནཔའིམཝེལིནནིམཚོཤརགྲོངཁྱེརཞུནཧྭཟལརརིགསརངསྐྱོངརྫོངཔའེཀྲོངགྲོངརྡལཧྲནཀེནསྡེབའིམིཡིནལ-ཕྱིརསོངསྟེ-འཐེནཐུགདཔལའབྱོརའཕེལརྒྱསསུགཏོངབའིསྣེཁྲིདམཁནཆེསཐོགམདེཡངརེད-ལོངོཉིཤུལྷགགིརིངལའབདབརྩོནབྱསཔབརྒྱུད-དལྟཁོདངཁོའིགཉེནཉེགྲོགསཔོཚོསཁྲངཧྲརུའཐེནཐུགམཉམསྦྲེལཟཁངབདུནཕྱེསཡོདཔདང-ཁོརངཉིདཀྱིསཟིལིངདངཁྲངཧྲགཉིསསུསྡོདཁངཉོསཡོདཔརེད">ལོ་ལྔ་བཅུ་ལ་སོན་པའི་མ་ཝེ་ལིན་ནི་མཚོ་ཤར་གྲོང་ཁྱེར་ཞུན་ཧྭ་ཟ་ལར་རིགས་རང་སྐྱོང་རྫོང་པའེ་ཀྲོང་གྲོང་རྡལ་ཧྲན་ཀེན་སྡེ་བའི་མི་ཡིན་ལ།   ཕྱིར་སོང་སྟེ “འཐེན་ཐུག་དཔལ་འབྱོར”འཕེལ་རྒྱས་སུ་གཏོང་བའི་སྣེ་ཁྲིད་མཁན་ཆེས་ཐོག་མ་དེ་ཡང་རེད། ལོ་ངོ་ཉི་ཤུ་ལྷག་གི་རིང་ལ་འབད་བརྩོན་བྱས་པ་བརྒྱུད།   ད་ལྟ་ཁོ་དང་ཁོའི་གཉེན་ཉེ་གྲོགས་པོ་ཚོས་ཁྲང་ཧྲ་རུ་འཐེན་ཐུག་མཉམ་སྦྲེལ་ཟ་ཁང་བདུན་ཕྱེས་ཡོད་པ་དང་།   ཁོ་རང་ཉིད་ཀྱིས་ཟི་ལིང་དང་ཁྲང་ཧྲ་གཉིས་སུ་སྡོད་ཁང་ཉོས་ཡོད་པ་རེད།</h5>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575888187047.png" alt=""></figure>
<h2 id="ཧྲནཀེནསྡེབའིདུདཁྱིམཚངབརྒྱཆའིདགུབཅུའིཡནགྱིསཕྱིརུའཐེནཐུགཟཁངགཉེརབའམཡངནའཐེནཐུགཟཁངདུཞོརལསབྱེདབཞིནཡོད-ཐུགཔདཀརཡོལགངལབརྟེནནས-སྡེབཧྲིལཔོདབུལཐརབྱསཡོདཔརམཟད-ལོའདིདགགིརིངལ-སྡེབརསློབཆེནཔཉེརགཅིགབྱུང-ཞེསཝེལིནགྱིསདེལྟརབཤདཞོནཧྭརྫོངདུབསྡོམསཔསམིགྲངསའབུམགཅིགལྷགཡོདཔདང-དེལསསུམཆའིགཅིགགིསའཐེནཐུགལབརྟེནནསདབུལཐརཕྱུགབསྒྱུརབྱེདབཞིནཡོད-ཞོནཧྭརྫོངགིརྫོངདཔོནཧནཞིནཔིནགྱིསངོསྤྲོདབྱསཔལྟརན-དལྟ-ཟལརམངཚོགསཀྱིསརྒྱལཡོངསཀྱིགྲོངཁྱེརཆེའབྲིངབརྒྱརུབཟའབཏུངདངོསགཉེརཟཁངསྟོངབདུནདངལྔབརྒྱལྷགལསགཉེརབྱསཏེ-ཞིངསྡེའིངལརྩོལཔམིཁྲིབཞིདངསྟོངདྲུགལྔབརྒྱགནསསྤོརབྱསལ-ནནིངངལརྩོལཡོངའབབསྒོརམོདུངཕྱུརབཞིདངབྱེབལྔམངོནའགྱུརབྱསྭལུངཧེརིགསརངསྐྱོངརྫོངརྩཔགྲོངརྡལཡའོཏུངསྡེབའིསྡེདམངསམཆིངཡུནགྱིསཕྱིནསའཐེནཐུགཟཁངགཉེརཏེཡོངའབབདངཔོབཙལརྗེས-ལོགཉིསཀྱིསྔོནལཕྱིརཕཡུལདུལོགནསལསསྐྲུནབྱས-ཁོསགསརའགོདཔརབཤདརྒྱུར-འཐེནཐུགདཔལའབྱོརལོམངཔོའིརིངའཕེལརྒྱསབྱུངབབརྒྱུད-མངཚོགསཀྱིདབུལཕོངསརྣམཔབསྒྱུརཡོདཔརམཟད-ཁོཚོའིབསམཔའིརྣམཔརཡངའགྱུརབཐེབསཡོད-དེལསགལཆེབཞིགནིམིརབསརྗེསམརའགྱུརབཐེབསཡོདགྲོངཁྱེརདུའཐེནཐུགཟཁངགཉེརབཞིནཔའིཞིངཔནིརིམགྱིསགྲོངཁྱེརདངའདྲེསཏེ-བློསྒོཕྱེསཔདང-བསམབློརབཅིངསའགྲོལཐོབཔ-ཁྲིམསལུགསཀྱིའདུཤེསཇེདྲགཏུསོངབདང-ཟོལམེདདངཁདནཚིགགནསཀྱིའདུཤེསཇེཟབཏུསོངབ-བྱིསཔའིསློབགསོརམཐོངཆེནབྱེདལ-ཚོངརའིའགྲནརྩོདལཡངཇེལོབསསུགྱུརཡོད-ཞེསམཆིངཡུནགྱིསདེལྟརབཤད-ལྷགཔརདུམིརབསརྗེསམནིའཐེནཐུགདཔལའབྱོརགྱིགཙོཤུགསདམགདཔུངདུགྱུརཔདངབསྟུནནས-དལྟའིའཐེནཐུགཐོནལསནིལོསྔོནམདགདངརྦདདེཁཁརགྱུརཡོད-མིརབསསྔོནམདགདངམིའདྲབར-གྲོངཁྱེརདུའཚོབསྐྱེལབདངནརསོནཔའིཁོཚོས-ཐུགཔདཀརཡོལགངལེགསཔརབསྐོལབཙམལཡིདཚིམགྱིནམེདཔར-འཐེནཐུགདངའབྲེལབའིལསརིགསཡོདཚདལེགསསྒྲུབབྱསཏེ-འཐེནཐུགཐོནལསནིཆུངལཁཐོརཡིནཔནསཆེལཉིངབསྡུསཡིནཔརུབསྒྱུར-ཁོཚོསསྦྲེལདྲབེདསྤྱདདེགློགརྡུལཚོངདོནའཕེལརྒྱསསུབཏངནསའཐེནཐུགགིཐོནལསམུའབྲེལརྒྱསྐྱེདབཞིནཡོདལ-གཞིགྲངསཆེནམོའིདོདམལགརྩལནངའདྲེནབྱསནསཚོངརརྒྱསྐྱེདདངཟོངརྟགསཁྱབསྤེལབྱེདཀྱིནཡོད">“ཧྲན་ཀེན་སྡེ་བའི་དུད་ཁྱིམ་ཚང་བརྒྱ་ཆའི་དགུ་བཅུའི་ཡན་གྱིས་ཕྱི་རུ་འཐེན་ཐུག་ཟ་ཁང་གཉེར་བའམ་ཡང་ན་འཐེན་ཐུག་ཟ་ཁང་དུ་ཞོར་ལས་བྱེད་བཞིན་ཡོད།   ཐུག་པ་དཀར་ཡོལ་གང་ལ་བརྟེན་ནས། སྡེ་བ་ཧྲིལ་པོ་དབུལ་ཐར་བྱས་ཡོད་པར་མ་ཟད།   ལོ་འདི་དག་གི་རིང་ལ། སྡེ་བར་སློབ་ཆེན་པ་ཉེར་གཅིག་བྱུང” ཞེས་ཝེ་ལིན་གྱིས་དེ་ལྟར་བཤད།“ཞོན་ཧྭ་རྫོང་དུ་བསྡོམས་པས་མི་གྲངས་འབུམ་གཅིག་ལྷག་ཡོད་པ་དང་།   དེ་ལས་སུམ་ཆའི་གཅིག་གིས་འཐེན་ཐུག་ལ་བརྟེན་ནས་དབུལ་ཐར་ཕྱུག་བསྒྱུར་བྱེད་བཞིན་ཡོད།” ཞོན་ཧྭ་རྫོང་གི་རྫོང་དཔོན་ཧན་ཞིན་པིན་གྱིས་ངོ་སྤྲོད་བྱས་པ་ལྟར་ན།   ད་ལྟ། ཟ་ལར་མང་ཚོགས་ཀྱིས་རྒྱལ་ཡོངས་ཀྱི་གྲོང་ཁྱེར་ཆེ་འབྲིང་བརྒྱ་རུ་བཟའ་བཏུང་དངོས་གཉེར་ཟ་ཁང་སྟོང་བདུན་དང་ལྔ་བརྒྱ་ལྷག་ལས་གཉེར་བྱས་ཏེ།   ཞིང་སྡེའི་ངལ་རྩོལ་པ་མི་ཁྲི་བཞི་དང་སྟོང་དྲུག་ལྔ་བརྒྱ་གནས་སྤོར་བྱས་ལ།   ན་ནིང་ངལ་རྩོལ་ཡོང་འབབ་སྒོར་མོ་དུང་ཕྱུར་བཞི་དང་བྱེ་བ་ལྔ་མངོན་འགྱུར་བྱས།ྭ་ལུང་ཧེ་རིགས་རང་སྐྱོང་རྫོང་རྩ་པ་གྲོང་རྡལ་ཡའོ་ཏུང་སྡེ་བའི་སྡེ་དམངས་མ་ཆིང་ཡུན་གྱིས་ཕྱི་ནས་འཐེན་ཐུག་ཟ་ཁང་གཉེར་ཏེ“ཡོང་འབབ་དང་པོ”བཙལ་རྗེས།   ལོ་གཉིས་ཀྱི་སྔོན་ལ་ཕྱིར་ཕ་ཡུལ་དུ་ལོག་ནས་ལས་སྐྲུན་བྱས།   ཁོས་གསར་འགོད་པར་བཤད་རྒྱུར། “འཐེན་ཐུག་དཔལ་འབྱོར”ལོ་མང་པོའི་རིང་འཕེལ་རྒྱས་བྱུང་བ་བརྒྱུད།   མང་ཚོགས་ཀྱི་དབུལ་ཕོངས་རྣམ་པ་བསྒྱུར་ཡོད་པར་མ་ཟད།   ཁོ་ཚོའི་བསམ་པའི་རྣམ་པར་ཡང་འགྱུར་བ་ཐེབས་ཡོད།   དེ་ལས་གལ་ཆེ་བ་ཞིག་ནི་མི་རབས་རྗེས་མར་འགྱུར་བ་ཐེབས་ཡོད།“གྲོང་ཁྱེར་དུ་འཐེན་ཐུག་ཟ་ཁང་གཉེར་བཞིན་པའི་ཞིང་པ་ནི་རིམ་གྱིས་གྲོང་ཁྱེར་དང་འདྲེས་ཏེ།   བློ་སྒོ་ཕྱེས་པ་དང་། བསམ་བློར་བཅིངས་འགྲོལ་ཐོབ་པ། ཁྲིམས་ལུགས་ཀྱི་འདུ་ཤེས་ཇེ་དྲག་ཏུ་སོང་བ་དང་།   ཟོལ་མེད་དང་ཁ་དན་ཚིག་གནས་ཀྱི་འདུ་ཤེས་ཇེ་ཟབ་ཏུ་སོང་བ།   བྱིས་པའི་སློབ་གསོར་མཐོང་ཆེན་བྱེད་ལ།   ཚོང་རའི་འགྲན་རྩོད་ལ་ཡང་ཇེ་ལོབས་སུ་གྱུར་ཡོད། ” ཞེས་མ་ཆིང་ཡུན་གྱིས་དེ་ལྟར་བཤད།   ལྷག་པར་དུ་མི་རབས་རྗེས་མ་ནི“འཐེན་ཐུག་དཔལ་འབྱོར”གྱི་གཙོ་ཤུགས་དམག་དཔུང་དུ་གྱུར་པ་དང་བསྟུན་ནས།   ད་ལྟའི་འཐེན་ཐུག་ཐོན་ལས་ནི་ལོ་སྔོན་མ་དག་དང་རྦད་དེ་ཁ་ཁར་གྱུར་ཡོད། མི་རབས་སྔོན་མ་དག་དང་མི་འདྲ་བར།   གྲོང་ཁྱེར་དུ་འཚོ་བ་སྐྱེལ་བ་དང་ནར་སོན་པའི་ཁོ་ཚོས།   ཐུག་པ་དཀར་ཡོལ་གང་ལེགས་པར་བསྐོལ་བ་ཙམ་ལ་ཡིད་ཚིམ་གྱིན་མེད་པར། འཐེན་ཐུག་དང་འབྲེལ་བའི་ལས་རིགས་ཡོད་ཚད་ལེགས་སྒྲུབ་བྱས་ཏེ།   འཐེན་ཐུག་ཐོན་ལས་ནི“ཆུང་ལ་ཁ་ཐོར་ཡིན་པ”ནས“ཆེ་ལ་ཉིང་བསྡུས་ཡིན་པ”རུ་བསྒྱུར།   ཁོ་ཚོས་སྦྲེལ་དྲ་བེད་སྤྱད་དེ་གློག་རྡུལ་ཚོང་དོན་འཕེལ་རྒྱས་སུ་བཏང་ནས།འཐེན་ཐུག་གི་ཐོན་ལས་མུ་འབྲེལ་རྒྱ་སྐྱེད་བཞིན་ཡོད་ལ།   གཞི་གྲངས་ཆེན་མོའི་དོ་དམ་ལག་རྩལ་ནང་འདྲེན་བྱས་ནས་ཚོང་ར་རྒྱ་སྐྱེད་དང་ཟོང་རྟགས་ཁྱབ་སྤེལ་བྱེད་ཀྱིན་ཡོད།</h2>
<h1 id="མཧྥུལུངནིལོརབསབརྒྱདཅུབའིརྗེསསུསྐྱེསཔཞིགཡིན-ཁོཕཡུལཧྭལུངནསཕྱིརུསོངསྟེཐོགམརཟཁངགིཞབསཞུཔབྱེདམགོབརྩམསལ-དལྟཁོསཧྲངཧའེརུའཐེནཐུགམཉམསྦྲེལཟཁངབཞིལསགཉེརབྱེདབཞིནཡོདཔརམཟདདེངརབསཟོངའགྲུལགྱིའདུཤེསབཟུངསྟེགྲོཕྱེདང-བྲོརྫས-ནོརཤ-སྔོཚལབཅསཀྱིསྡེབསྐྱེལཐོནལསམུའབྲེལབཙུགསནས-མིསུམཅུཙམལསཞུགསབྱེདདུབཅུགཡོད">མ་ཧྥུ་ལུང་ནི“ལོ་རབས་བརྒྱད་ཅུ་བའི་རྗེས་སུ་སྐྱེས་པ”ཞིག་ཡིན།   ཁོ་ཕ་ཡུལ་ཧྭ་ལུང་ནས་ཕྱི་རུ་སོང་སྟེ་ཐོག་མར་ཟ་ཁང་གི་ཞབས་ཞུ་པ་བྱེད་མགོ་བརྩམས་ལ།   ད་ལྟ་ཁོས་ཧྲང་ཧའེ་རུ་འཐེན་ཐུག་མཉམ་སྦྲེལ་ཟ་ཁང་བཞི་ལས་གཉེར་བྱེད་བཞིན་ཡོད་པར་མ་ཟད།དེང་རབས་ཟོང་འགྲུལ་གྱི་འདུ་ཤེས་བཟུང་སྟེ་གྲོ་ཕྱེ་དང་།   བྲོ་རྫས། ནོར་ཤ། སྔོ་ཚལ་བཅས་ཀྱི་སྡེབ་སྐྱེལ་ཐོན་ལས་མུ་འབྲེལ་བཙུགས་ནས། མི་སུམ་ཅུ་ཙམ་ལས་ཞུགས་བྱེད་དུ་བཅུག་ཡོད།</h1>
<h2 id="ཧྭལུངརྫོངགིསའབྲེལའཛུགསབྱསཔའིཀྲུངགོའིའཐེནཐུགདྲབགློགརྡུལཚོངདོནལསསྟེགསསུཐོའགོདབྱསཔའིཁེལསདངམིསྒེརགྱིཚོགསམིཁྲིདྲུགདངསྟོངལྔལསླེབསཔདང-དྲཚིགསལབརྟེནནསའཛུགསསྐྲུནབྱསཔའིགློགརྡུལཚོངདོནཞབསཞུལྟེགནསཀྱིཁེབསརྒྱནིདབུལཕོངསསྡེབཞེགཉིསའདུསཔའིཞངགྲོངརྡལཡོདཚདརེད-ཞོནཧྭརྫོངགིསགསརསྤེལབྱསཔའིའཐེནཐུགགིགཞིགྲངསཆེནམོའིལསསྟེགསཀྱིསརྒྱལཡོངསཀྱིསཆསོསོའིའཐེནཐུགཟཁངགིརྒྱུཆདང-འཕྲོདབསྟེན-ལསགཉེརགནསཚུལབཅསལསྐུདལམནསཞིབདཔྱདཚདལེནབྱེདཔམངོནའགྱུརབྱས">ཧྭ་ལུང་རྫོང་གིས་འབྲེལ་འཛུགས་བྱས་པའི་ཀྲུང་གོའི་འཐེན་ཐུག་དྲ་བ་གློག་རྡུལ་ཚོང་དོན་ལས་སྟེགས་སུ་ཐོ་འགོད་བྱས་པའི་ཁེ་ལས་དང་མི་སྒེར་གྱི་ཚོགས་མི་ཁྲི་དྲུག་དང་སྟོང་ལྔ་ལ་སླེབས་པ་དང་།   དྲ་ཚིགས་ལ་བརྟེན་ནས་འཛུགས་སྐྲུན་བྱས་པའི་གློག་རྡུལ་ཚོང་དོན་ཞབས་ཞུ་ལྟེ་གནས་ཀྱི་ཁེབས་རྒྱ་ནི་དབུལ་ཕོངས་སྡེ་བ་ཞེ་གཉིས་འདུས་པའི་ཞང་གྲོང་རྡལ་ཡོད་ཚད་རེད།   ཞོན་ཧྭ་རྫོང་གིས་གསར་སྤེལ་བྱས་པའི་འཐེན་ཐུག་གི་གཞི་གྲངས་ཆེན་མོའི་ལས་སྟེགས་ཀྱིས་རྒྱལ་ཡོངས་ཀྱི་ས་ཆ་སོ་སོའི་འཐེན་ཐུག་ཟ་ཁང་གི་རྒྱུ་ཆ་དང་།   འཕྲོད་བསྟེན།   ལས་གཉེར་གནས་ཚུལ་བཅས་ལ་སྐུད་ལམ་ནས་ཞིབ་དཔྱད་ཚད་ལེན་བྱེད་པ་མངོན་འགྱུར་བྱས།</h2>
<h5 id="ཧྭལུངརྫོངགིསགནསཟོངརྟགསཐོནལསགསོསྐྱོངསྐུལསྤེལཅུའུཡིའབྲེལཡོདའགནཁུརཔསངོསྤྲོདབྱསཔལྟརན-འཐེནཐུགདངབཟའབཏུངལསརིགསཀྱིསསྣེཁྲིདདེལསསྐྲུནལསཞུགསལསྐུལའདེདབཏངལ-ལོའདིའགའིརིངཧྭལུངརྫོངགིའཐེནཐུགདཔལའབྱོརགཉེརབཞིནཔའིམངཚོགསནིམིགྲངསའབུམགཅིགཡསམསསུགཏནའཇགསབྱསཡོད-དལྟ-ཧྭལུངགིཞིངཔའིཡོངའབབརྐྱངབའིབརྒྱཆའིངགསུམནིའཐེནཐུགགིབཟའབཏུངལསརིགསསམཡངནའཐེནཐུགདངའབྲེལབའིཐོནལསམུའབྲེལལསབྱུངབརེད">ཧྭ་ལུང་རྫོང་གི་ས་གནས་ཟོང་རྟགས་ཐོན་ལས་གསོ་སྐྱོང་སྐུལ་སྤེལ་ཅུའུ་ཡི་འབྲེལ་ཡོད་འགན་ཁུར་པས་ངོ་སྤྲོད་བྱས་པ་ལྟར་ན།   འཐེན་ཐུག་དང་བཟའ་བཏུང་ལས་རིགས་ཀྱིས་སྣེ་ཁྲིད་དེ་ལས་སྐྲུན་ལས་ཞུགས་ལ་སྐུལ་འདེད་བཏང་ལ།   ལོ་འདི་འགའི་རིང་ཧྭ་ལུང་རྫོང་གི“འཐེན་ཐུག་དཔལ་འབྱོར”གཉེར་བཞིན་པའི་མང་ཚོགས་ནི་མི་གྲངས་འབུམ་གཅིག་ཡས་མས་སུ་གཏན་འཇགས་བྱས་ཡོད།   ད་ལྟ། ཧྭ་ལུང་གི་ཞིང་པའི་ཡོང་འབབ་རྐྱང་བའི་བརྒྱ་ཆའི་ང་གསུམ་ནི་འཐེན་ཐུག་གི་བཟའ་བཏུང་ལས་རིགས་སམ་ཡང་ན་འཐེན་ཐུག་དང་འབྲེལ་བའི་ཐོན་ལས་མུ་འབྲེལ་ལས་བྱུང་བ་རེད།</h5>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575888280414.jpg" alt=""></figure>
<p>####“མཚོ་ཤར་གྲོང་ཁྱེར་གྱི་འཐེན་ཐུག་ཟ་ཁང་ནི་རྒྱལ་ནང་གི་གྲོང་ཁྱེར་ཆེ་འབྲིང་ཉིས་བརྒྱ་བདུན་ཅུ་ལྷག་དང་ཕྱི་རྒྱལ་གྱི་རྒྱལ་ཁབ་དང་ས་ཁུལ་བཅུ་ལྷག་ལ་ཁྱབ་ཡོད་པ་དང་།   འཐེན་ཐུག་ཁེ་ལས་ཁྲི་གཉིས་དང་སྟོང་བདུན་ཉིས་བརྒྱ་དང་། མི་འབུམ་གཅིག་དང་ཁྲི་བདུན་ལྷག་གིས་ཐོན་ལས་འདི་གཉེར་བཞིན་ཡོད་ལ།འཐེན་ཐུག་ཁེ་ལས་ཀྱི་ལོ་རེའི་ཚོང་གཉེར་ཡོང་འབབ་སྒོར་དུང་ཕྱུར་ཉིས་བརྒྱ་ལ་སླེབས་ཡོད” ཅེས་མཚོ་ཤར་གྲོང་ཁྱེར་ས་གནས་ཟོང་རྟགས་ཐོན་ལས་གསོ་སྐྱོང་སྐུལ་སྤེལ་ཅུའུ་ཡི་བརྟག་ཞིབ་པ་མ་ཅིན་ཞིན་གྱིས་དེ་ལྟར་བཤད།   འཐེན་ཐུག་ཐོན་ལས་ནི་མཚོ་ཤར་གྲོང་ཁྱེར་གྱི་ཆེས་གལ་ཆེ་བའི་དམངས་འཚོའི་ཐོན་ལས་དང་རྟེན་གཞིའི་ཐོན་ལས་སུ་གྱུར་ཡོད་པ་དང་།   “ཐུག་པ་དཀར་ཡོལ་གང”ལ་བརྟེན་ནས། རྒྱ་ཆེའི་མང་ཚོགས་ཀྱིས“སྒོར་མོ་བཙལ་བ་དང་། བྱིས་པར་སློབ་གསོ་བཏང་ལ།   བློ་ཁ་བསྒྱུར་བ་དང་འཚོ་ལམ་བསྐྱེད་ཡོད ”ཟེར།<br>
<img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575888286329.jpg" alt=""></p>
<pre><code>                                                          ## རྩོམ་སྒྲིག་པ། གཡང་འབུམ་རྒྱལ། 
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS Flex布局]]></title>
        <id>https://tjiahuadongzhou.github.io//post/css-flex-bu-ju</id>
        <link href="https://tjiahuadongzhou.github.io//post/css-flex-bu-ju">
        </link>
        <updated>2019-12-09T10:30:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="flex布局教程笔记">flex布局教程笔记</h1>
<h2 id="fex布局原理">◆fex布局原理</h2>
<h3 id="flex是-flexible-box的缩写意为弹性布局用来为盒状模型提供最大的灵活性任何一个容器都可以指定为fex布局">flex是 flexible Box的缩写,意为&quot;弹性布局”,用来为盒状模型提供最大的灵活性,任何一个容器都可以指定为fex布局</h3>
<h3 id="当我们为父盒子设为fex布局以后子元素的ioat-cleari和-vertical-align属性将失效">当我们为父盒子设为fex布局以后,子元素的ioat、 cleari和 vertical- align属性将失效</h3>
<p>伸缩布局=弹性布局=伸缩盒布局=弹性盒布局= flexr布局</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572180282963.png" alt="1572180282963"></figure>
<h2 id="fex布局父项常见属性">◆fex布局父项常见属性</h2>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572180552606.png" alt="1572180552606"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572180619410.png" alt="1572180619410"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572180641976.png" alt="1572180641976"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572181147367.png" alt="1572181147367"></figure>
<pre><code class="language-css">/*默认的主轴是文轴row*/
flex-direction: row:
/* justify- content:是设置主轴上子元素的排列方式
w justify-content: flex-start *
/ justify-content: flex-end
*让我们子元素居中对齐*/
/*justify-content: center; w
/*平分剩余空间*/
/*justify-content: space-around; *
/*先两边贴边,在分配剩余的空间*
justify-content: space-between;

</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572181937209.png" alt="1572181937209"></figure>
<pre><code class="language-css">flex-wrap:wrap;	
</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572182049646.png" alt="1572182049646"></figure>
<pre><code class="language-css">align-items: flex-start;
align-items: flex-end;
align-items: center;

</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572182478375.png" alt="1572182478375"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572184087005.png" alt="1572184087005"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572184424687.png" alt="1572184424687"></figure>
<h2 id="fex布局子项常见属性">◆fex布局子项常见属性</h2>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572184858341.png" alt="1572184858341"></figure>
<pre><code class="language-css">&lt;p&gt;
	&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;
	&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;
	&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

p {
	display: flex;
	width: 60%;
	height: 150px;
	background-color: pink;

	}
	p span {
		flex: 1;
	}
p span:nth-child(2) {
		flex: 2;
	}



</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="C:%5CUsers%5CAdministrator%5CAppData%5CRoaming%5CTypora%5Ctypora-user-images%5C1572185560733.png" alt="1572185560733"></figure>
<h2 id="携程网首页案例制作">◆携程网首页案例制作</h2>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[艺术]]></title>
        <id>https://tjiahuadongzhou.github.io//post/yi-zhu</id>
        <link href="https://tjiahuadongzhou.github.io//post/yi-zhu">
        </link>
        <updated>2019-12-09T10:20:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h2 id="github是一个面向开源及私有软件项目的托管平台因为只支持git-作为唯一的版本库格式进行托管故名github">GitHub是一个面向开源及私有软件项目的托管平台，因为只支持git 作为唯一的版本库格式进行托管，故名GitHub。</h2>
<h3 id="github于2008年4月10日正式上线除了git代码仓库托管及基本的-web管理界面以外还提供了订阅-讨论组-文本渲染-在线文件编辑器-协作图谱报表-代码片段分享gist等功能-目前其注册用户已经超过350万托管版本数量也是非常之多其中不乏知名开源项目-ruby-on-rails-jquery-python-等">GitHub于2008年4月10日正式上线，除了Git代码仓库托管及基本的 Web管理界面以外，还提供了订阅、讨论组、文本渲染、在线文件编辑器、协作图谱（报表）、代码片段分享（Gist）等功能。目前，其注册用户已经超过350万，托管版本数量也是非常之多，其中不乏知名开源项目 Ruby on Rails、jQuery、python 等。</h3>
<p><code>2018年6月4日，微软宣布，通过75亿美元的股票交易收购代码托管平台GitHub。</code><br>
🙁 我还看吗?<br>
<img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575886933569.jpg" alt=""></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575886944123.jpg" alt=""></figure>
<h3 id="我们的的">我们的的</h3>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="github是一个面向开源及私有软件项目的托管平台因为只支持git-作为唯一的版本库格式进行托管故名github">GitHub是一个面向开源及私有软件项目的托管平台，因为只支持git 作为唯一的版本库格式进行托管，故名GitHub。</h2>
<h3 id="github于2008年4月10日正式上线除了git代码仓库托管及基本的-web管理界面以外还提供了订阅-讨论组-文本渲染-在线文件编辑器-协作图谱报表-代码片段分享gist等功能-目前其注册用户已经超过350万托管版本数量也是非常之多其中不乏知名开源项目-ruby-on-rails-jquery-python-等">GitHub于2008年4月10日正式上线，除了Git代码仓库托管及基本的 Web管理界面以外，还提供了订阅、讨论组、文本渲染、在线文件编辑器、协作图谱（报表）、代码片段分享（Gist）等功能。目前，其注册用户已经超过350万，托管版本数量也是非常之多，其中不乏知名开源项目 Ruby on Rails、jQuery、python 等。</h3>
<p><code>2018年6月4日，微软宣布，通过75亿美元的股票交易收购代码托管平台GitHub。</code><br>
🙁 我还看吗?<br>
<img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575886933569.jpg" alt=""></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tjiahuadongzhou.github.io//post-images/1575886944123.jpg" alt=""></figure>
<h3 id="我们的的">我们的的</h3>
<!-- more -->
<h2 id="爱情就是最美的礼物">爱情就是最美的礼物</h2>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello འཇམ་དཔལ་དོན་གྲུབ]]></title>
        <id>https://tjiahuadongzhou.github.io//post/hello-gridea</id>
        <link href="https://tjiahuadongzhou.github.io//post/hello-gridea">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>